［股市up up up] 香港局勢造就股市掘金良機 中國投資者創逾一年半來最長淨買入

【彭博】-- 香港局勢打壓了中國遊客赴港買買買的熱情，股市投資者南下「搶便宜」卻再掀高潮。

彭博匯總數據顯示，截至今日收盤，港股通連續32個交易日淨買入，創2017年12月以來的最長連續流入，累計淨買入額近720億港元。在這一個多月中，香港恒生指數跌近10%，跑輸了中國A股基準上證綜指，也在全球主要指數中位列倒數。

中國投資者看好港股低估值入場機會，特別是較少受到本地局勢影響的中資H股。恒生國企指數的預測本益比當前約在7.8倍，處於歷史較低範圍，更低於滬指的近11倍。恒生A/H股溢價指數在上月中旬觸及逾一年半來的最高水平後，當前報128.63點，代表A股較H股仍貴近30%。

「南向資金一直流入港股，主要還是看到了折價空間，買入的主要是中資股，性價比在近期下跌之後高了很多，」華鑫證券分析師嚴凱文表示。他亦稱，受動盪局勢牽連，香港本地股的風險還是很大。

中金公司在8月30日的報告中稱，今年以來南向資金增持最多的5支股票是建設銀行、騰訊控股、 中國太保、工商銀行和中國平安。

海富通國際投資部基金經理陶意非此前在接受採訪時指出，經過一年多的調整後，港股估值已來到歷史低位，前期調整時，一些內地股其實屬於錯殺對象，從估值角度看的確是比較好的投資時點。

咁更加要攬炒

08年大把傻散以為炒底成功，結果炒死自己

係咪又係牛央條燈婆呀？